\documentclass[a4paper,12pt]{report}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[romanian]{babel}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}

\usepackage{color}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,0.5}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,filecolor=darkgreen,urlcolor=darkred,citecolor=darkblue}

% Title Page
\title{Localizare dispozitiv mobil și reprezentare traseu parcurs pe hartă (Android)}
\author{Butum Alexandru \\Grupa 7293}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\chapter{Modulul de localizare dispozitiv}

\par Aplicatia este formata din patru module: LocationTracker, SMSReceiver, RouteTracker și SMSMessaging

\section{LocationTracker - localizarea și urmărirea locaţiei unui utilizator cu ajutorul SMS}
\par Folosind modulul de localizare dispozitiv se poate monitoriza in timp real locatia curentă a dispozitivului pe masura ce utilizatorul se deplaseaza.
\par O alta trasatura este cea de trimitere a unui SMS cu locatia curenta a dispozitivului persoanelor care trimit un SMS cu un anumit cod in interiorul  mesajului catre dispozitiv, iar aplicatia va trimite automat inapoi locatia catre dispozitivul ce a trimis intai SMS-ul cu codul specificat.
\par Modulul de localizare dispozitiv mobil are ca si functionalitate principala localizarea persoanelor de catre cine este interesat sa afle locatia cuiva si de asemenea aflarea de catre utilizatorul aplicatiei a locatiei curente in care se afla, atat in mod implicit prin centrarea ecranului aplicației la locația curenta, cat și aflarea numelui unei anumite locații folosind touch screen-ul si apasând pe o nouă locație pe hartă, iar aplicația va adauga un nou pin în locația aleasă.
\par Trebuie specificat faptul ca în anumite țări este interzisă localizarea explicită a persoanelor fară permisiunea lor. Deoarece modulul de localizare dispozitiv mobil returneaza locația curentă a utilizatorului celor care cunosc codul care trebuie scris într-un SMS și trimis, trebuie să atenționăm utilizatorul cu privire la funcționalitatea aplicației, pentru a avea opțiunea de alege sau nu dacă sunt de acord să-și dezvaluie locația.
\par În funcție de cine utilizează aplicația se poate face monitorizare cu sau fără consimțământul utilizatorului, dacă este vorba de un atacator care vrea sa afle detalii despre o persoană anume.
\par Modulul de  localizare asculta printr-un BroadCastReceiver pentru SMS-uri care urmeaza sa fie primite si care contin un anumit cod (tex), iar apoi interceptează SMS-urile primite, pentru ca utilizatorul să nu poata vedea mesajele in aplicația de mesagerie disponibila pe Android.
\par Dupa ce se primește un SMS se extrage numărul de telefon al emițătorului astfel încât să se poată trimită înapoi un reply care conține locația dispozitivului mobil sub forma unui URL care duce spre o harta Google Maps in care va putea vizualiza punctul GPS in care se află cel care este monitorizat.
Dupa care aplicația se opreste din ascultat dupa schimbari de locații pentru a nu trimite SMS-uri în mod continuu către emițători deoarece s-ar produce un flood de mesaje SMS care se trimit simultan. 
\par Datele geografice cu privire la locație se preiau de către aplicație folosind mai mulți furnizori, precum: GPS, Cell-ID, sau Wi-Fi
\par O altă caracteristică a acestui modul este abilitatea de a monitoriza o anumita locație pentru a vedea daca utilizatorul se afla intr-o anumită proximitate (rază) față de acel loc și daca da aplicația va lansa în execuție browserul web la o anumită pagina specificată.
\par Dacă ecranul dispozitivului mobil ajunge în starea sleep se facea verificarea proximității la fiecare 4 minute pentru a prevenii terminarea bateriei telefonului mobil.
\par La o schimbare a locației curente se redesenează markerul roșu în noua poziție și apoi se face translatarea hărții având ca centru punctul în care se găseste dispozitivul mobil.
\par Folosind latitudinea și longitutdinea unei locații, se poate determina adresă reală a sa folosind un procedeu numit geocoding, 
\par iar folosind adresa unei locații se pot determina coordonatele GPS (latitudine și longitudine) printr-un proces numit reverse geocoding
\par Aplicația de trimitere de SMS este una separată care al carui scop este de a trimite și primii mesaje SMS catre și de la un numar de telefon specificat. (proiectul SMSMessaging)

\chapter{Modulul de reprezentare traseu parcurs pe hartă}
\section{RouteTracking - reprezentarea traseului parcurs de utilizatorul pe hartă și afișarea distanței parcurse și a vitezei medie}
Acest modul permite utilizatorului pe masură ce el călatorește sau se deplasează pe o anumita rută, să-și monitorizeze locația în care se află și direcția, ambele fiind vizualizate sub forma unei route care se trasează deasupra hărții.
\par Dupa apăsarea butonului de StartTracking aplicația începe urmărirea unui traseu folosind coordonatele GPS ce sunt transmise dispozitivului pe masură ce utilizatorul se deplasează. Harta se shiftează/mișcă pe masură ce utilizatorul se deplasează, păstrând locația curentă a utilizatorului centrată pe ecran.
\par Traseul se desenează cu o linie roșie cu puncte albastre care apar după fiecare 10 puncte de date GPS primite de aplicație 
\par De asemenea, aplicația orientează harta astfel încât linia ce indică ruta este orientată în direcția în care se deplasează utilizatorul care pointează spre partea superioară a dispozitivului mobil.
\par Trebuie notat faptul că acest lucru nu se întamplă dacă aplicația se rulează în emulatorul Android, pentru că acesta nu poate emula orientarea dispozitivului.
\par Utilizatorul poate de asemenea să aleaga dintre o hartă prin satelit (Satellite View) sau o hartă implicită Street View, folosind meniul aplicației.
\par Dupa ce s-a parcurs o anumită distanță utilizatorul apasă pe butonul de Stop Tracking pentru a înceta monitorizarea și începerea calculului aproximativ al distanței totale parcurse (în kilometrii și mile) și a vitezei medii (în km/h și MPH) cu care s-a produs deplasarea pe întregul traseu.
\par Pentru folosirea aplicației este nevoie de acces la Internet pentru a primi imaginile cu harta, iar ca să primeasca semnal GPS aplicația trebuie să fie în raza de acțiune a satelițiilor GPS. Pentru aceasta trebuie ca să fim în afara oricăror cladiri și preluarea semnalului se face dupa o perioadă de timp de la câteva secunde pâna la câteva minute .
\par Pentru testarea aplicației în emulatorul Android s-a folosit transmiterea datelor GPS către dispozitivul Android virtual folosind formatul GPSX (GPS Exchange Format)

\par O altă trăsătură a aplicației este acea că în momentul în care a început să monitorizeze ruta aplicația înregistrează date chiar daca ecranul dispozitivul vrea s-a se stingă între timp. Pentru aceasta folosind PowerManagerul opținem un WakeLock care previne dispozitivului să între în starea sleep pentru ca aplicația să poată primii date GPS.
\par Permisiunele necesare utilizării aplicației
\begin{itemize}
\item \begin{verbatim}
android.permission.INTERNET:
\end{verbatim} pentru accessul la Internet pentru a downloada datele harții și imaginile satelit
\item \begin{verbatim}
android.permission.ACCESS_FINE_LOCATION:
\end{verbatim} pentru primirea de date precise cu privire la locație pentru a determina cu acuratețe trasarea pe hartă a routei.
\item \begin{verbatim}
android.permission.ACCESS_MOCK_LOCATION:
\end{verbatim} pentru primirea de date de mostre pe parcursul procesului de dezvoltare a aplicației (spre exemplu fisiere gpx)
\item \begin{verbatim}
android.permission.WAKE_LOCK:
\end{verbatim} pentru accesul la PowerManagerul aplicației pentru a prevenii dispozitivul mobil de a intra în starea sleep cât timp aplicața monitorizreaza o rută
\item \begin{verbatim}
android.permission.ACCESS_COARSE_LOCATION:
\end{verbatim} pentru folosirea altui furnizor de rețea precum Cell Tower sau Wi-Fi
\item \begin{verbatim}
android.permission.RECEIVE_SMS:
\end{verbatim} pentru primirea de SMS-uri
\item \begin{verbatim}
android.permission.SEND_SMS:
\end{verbatim} pentru trimiterea de SMS-uri
\item \begin{verbatim}
android.permission.WAKE_LOCK:
\end{verbatim} pentru a prevenii dispozitul să intre în starea sleep atâta timp cât aplicație se află în starea de monitorizare și trasare a locației
\end{itemize}
\end{document}
